# АФУ
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [БРК](comms.md), [SGM](sc.md), **[Радиосвязь](comms.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Антенно‑фидерное устройство (АФУ)** — русскоязычный термин. **Antenna feeder device (AFDEV)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Антенно‑фидерное устройство (АФУ)**, также **антенно‑фидерная система (АФС)** — совокупность [антенны](antenna.md) и [фидерного тракта](feeder.md), входящая в качестве составной части в радиоэлектронное [изделие](unit.md), образец, комплекс. Чаще всего входит в [БРК](comms.md).



## Описание

АФУ используются для передачи сигналов в системах радиосвязи, радиовещания, телевидения, а также других радиотехнических системах, использующих для передачи сигналов радиоволны.
1. Функция антенны — излучение или приём электромагнитных волн. Электрическое подключение антенны к источнику (потребителю) может быть непосредственным, а может осуществляться с помощью линии передачи, оснащённой радиочастотными соединителями, т.е. с помощью фидера.
1. Функция фидера — передача электромагнитного колебания от радиопередатчика ко входу антенны и передаче электромагнитного колебания от антенны к радиоприёмнику.продукции с целью удовлетворения существующих потребностей.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Communications](comms.md)】**<br> [CCSDS](ccsds.md) ~~ [Антенна](antenna.md) ~~ [АФУ](afdev.md) ~~ [Битрейт](bitrate.md) ~~ [ВОЛП](ofts.md) ~~ [ДНА](дна.md) ~~ [Диапазоны частот](comms.md) ~~ [Зрение](view.md) ~~ [Интерферометр](interferometer.md) ~~ [Информация](info.md) ~~ [КНД](directivity.md) ~~ [Код Рида‑Соломона](rsco.md) ~~ [КПДА](antenna.md) ~~ [КСВ](swr.md) ~~ [КУ](ку.md) ~~ [ЛКС, АОЛС, FSO](fso.md) ~~ [Несущий сигнал](carrwave.md) ~~ [ПНА, ПОНА, ПСНА](devd.md) ~~ [Помехи](emi.md) (EMI, RFI) ~~ [Последняя миля](last_mile.md) ~~ [Регламент радиосвязи](comms.md) ~~ [СИТ](etedp.md) ~~ [Фидер](feeder.md) <br>~ ~ ~ ~ ~<br> **РФ:** [БА КИС](ба_кис.md) (21) ~~ [БРК](brk_lav.md) (12) ~~ [РУ ПНИ](ру_пни.md) () ~~ [HSXBDT](comms_lst.md) (1.8) ~~ [CSXBT](comms_lst.md) (0.38) ~~ [ПРИЗЫВ-3](comms_lst.md) (0.17) *([ПРИЗЫВ-1](comms_lst.md) (0.075))**|

1. Docs: …
1. <http://ru.wikipedia.org/wiki/Антенно-фидерные_устройства>


## The End

end of file
